%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Recopie et effectue les opérations suivantes :\par
\begin{center}
\opadd[carryadd=false,resultstyle=\white]{345,6}{2895,98}\kern2cm
\opsub[operandstyle.1.-2=\white,carrysub=false,resultstyle=\white]{4395,7}{2958,86}
\end{center}
\item Calcule ensuite la somme et la différence des deux résultats de
la question précédente.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item \subitem{}\par
\begin{center}
\opadd*{345,6}{2895,98}{a}\opsub*{4395,7}{2958,86}{b}\opadd{345,6}{2895,98}\kern2cm
\opsub{4395,7}{2958,86}
\end{center}
\par
\item \subitem{}\par
  \begin{center}
    \opadd{a}{b}\kern2cm\opsub{a}{b}
  \end{center}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Seule la 2\ieme\ question présente une réelle difficulté : le passage du vocabulaire aux calculs.